<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>p2kmgcl</title><link>http://p2kmgcl.com/</link><description>Piensa, inventa, comparte</description><atom:link href="http://feeds.p2kmgcl.com/feeds/all.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sun, 20 May 2012 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Sublime Text - Un editor de texto sublime</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/05/sublime-text-un-editor-de-texto-sublime.html</link><description>&lt;p&gt;Como programador que soy, me gusta explorar en busca de nuevas herramientas que hagan la tarea de crear un programa o una web más fácil o más entretenida. Pues bien, hace ya unos meses que uso esta herramienta, y creo que es algo digno de mención.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Descripción&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A grandes rasgos es un editor de texto multiplataforma escrito en python, pero cuando lo hayáis probado este programa veréis que la ligereza que tiene no está reñida con su potencia. Y es que en Sublime Text puede personalizarse cada milímetro de la interfaz para hacer el que sea la herramienta la que se adapte a su dueño, y no al revés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta personalización va desde snippets (atajos que hacen que programar sea más automático) hasta plugins, temas y la personalización de todas las combinaciones de teclas del programa. Podemos crear nuestras propias herramientas y publicarlas para compartir nuestra forma de trabajar. Si googleáis un poco no es difícil encontrar como configurarlo, pero os dejo un enlace al final de la web que tenéis que visitar para saber como instalar plugins y demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más allá de la personalización, el programa cuenta con cosas tan fascinantes como multiselección (que si encima no sabes lo que es como me pasaba a mí alucinarás), reordenación de código, comprobación de ortografía, capacidad de crear proyectos o un minimapa del documento actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la descarga e instalación, al final de la entrada podéis ver un enlace con la web donde podéis descargarlo. El autor concede una prueba gratuita por tiempo indefinido para uso personal pero si deseáis recibir las actualizaciones más frecuentemente o queréis usarlo en una empresa tendréis que comprar la licencia por unos 46€ (el precio se reduce conforme compráis un mayor número). Una vez comprada tenéis derecho a instalar el programa en todos los equipos y plataformas que deseéis (cumpliendo la promesa de que una licencia es para un solo usuario).&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Mi configuración&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Por último dejo una lista de plugins y temas que uso tras haberlo probado en profundidad. Tengo que decir que tras haberlos instalado todos y haber visto como quedaba la carpeta de configuración con todos los plugins tan sólo ocupa 13MB (incluídos los paquetes de serie) y el programa se abre en apenas una fracción de segundo. Dicho esto la lista de plugins es:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abacus&lt;/strong&gt;: Este plugin permite seleccionar un bloque de texto y tabular el contenido para que se quede bien nivelado. En este caso creo que un ejemplo lo explica perfectamente:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="c1"&gt;// Texto original&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;uno&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;dieciocho&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class="c1"&gt;// Texto nivelado&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;uno&lt;/span&gt;       &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class="nx"&gt;dieciocho&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Colorpicker&lt;/strong&gt;: Creo que el nombre lo dice por sí solo: abre una ventana para que seleccionemos un color e inserta el código del color correspondiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DocBlockr&lt;/strong&gt;: Este plugin facilita escribir documentación tipo Doxygen creando los bloques de comentario automáticamente (añade parámetros, valores devueltos por funciones...).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Livereload&lt;/strong&gt;: Este plugin me ha dado la vida. Combinado con una extensión para chrome o firefox (no estoy seguro de si está para más plataformas) y con un servidor local correctamente configurado, recarga automáticamente la vista de lo que estamos editando sin que tengamos que refrescar la página, tan sólo guardando el archivo. Además cuando editamos un archivo css sólo recarga la hoja de estilos, no la web entera, por lo que editar y ver como queda se hace coser y cantar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SidebarEnhancements&lt;/strong&gt;: De serie la barra lateral tiene muy pocas funcionalidades (en las próximas versiones el autor tiene pendiente optimizar este aspecto), pero este plugin añade varias opciones como crear y eliminar archivos/carpetas, abrir la carpeta de un archivo o abrir archivos con una aplicación concreta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SideBarGit&lt;/strong&gt;: Integra la barra lateral con un repositorio git mostrando la rama en la que estamos y permitiendo hacer todas las operaciones disponibles así como abrir gitk, gitgui o el programa que tengamos configurado para mostrar las diferencias entre archivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SublimeTODO&lt;/strong&gt;: Con una llamada a este plugin muestra todas las tareas de los archivos abiertos o del proyecto con enlaces a ellas. Se puede configurar para que busque la etiqueta que deseemos (TODO, FIXME...).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Theme Soda&lt;/strong&gt;: No es más que un tema para sublime text, pero los que quieran tener una interfaz sin colores oscuros instalarán esta extensión y darán gracias a su creador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;YUICompressor&lt;/strong&gt;: Para quien no lo conozca, este programa convertido en plugin es un compresor de archivos JavaScript y CSS que nos permite minimizar el tamaño de estos archivos eliminando espacios, saltos de línea, comentarios y, en el caso de javascript, sustituyendo los nombres de las variables por nombres cortos (a,b,c...). Es la "compilación" que se utiliza para estos archivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zen Coding&lt;/strong&gt;: Eso es, los chicos de Zen Coding también tienen una extensión para Sublime Text que nos permite adoptar este estilo de generación de HTML tan potente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enlace ~ &lt;a href="http://www.sublimetext.com/2"&gt;Sublime Text&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configuración ~ &lt;a href="http://wbond.net/sublime_packages/package_control"&gt;wbond.net&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Sun, 20 May 2012 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-05-20:2012/05/sublime-text-un-editor-de-texto-sublime.html</guid><category>CSS</category><category>Herramientas</category><category>HTML</category><category>Javascript</category><category>Programación</category></item><item><title>Creando una vistosa barra de progreso en HTML5</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/02/creando-una-vistosa-barra-de-progreso.html</link><description>&lt;p&gt;Viendo un tutorial rápido en &lt;a href="http://vector.tutsplus.com/tutorials/tools-tips/quick-tip-create-a-modern-volume-bar-with-adobe-illustrator/"&gt;vectortuts&lt;/a&gt; he recordado que tenía ganas de probar qué se puede lograr con una imagen svg incrustada en el código de tu web. Pues bien, con este pequeño experimento he creado una barra de progreso (móvil, por supuesto) sumamente vistosa. Para los que quieran ver directamente los resultados he dejado al final del post un enlace a jsBin para que veáis cómo ha quedado. Los pasos que he seguido son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Imagen vectorial&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo un poco el tutorial de la web mencionada anteriormente, he creado con &lt;a href="http://inkscape.org/"&gt;inkscape&lt;/a&gt; la imagen vectorial que ha servido de base para la barra de progreso. Por facilidad también le he dado a la barra principal la etiqueta "principal" para poder referenciarla de forma más cómoda desde el código javascript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no sabes lo que es una imagen vectorial o no has usado nunca un programa de este tipo, basta saber que se procesa más o menos cono un canvas en HTML5: no se guarda la información de los píxeles, sino el aspecto y las formas de la imagen -de ahí que se pueda incrustar el código en una web-.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Insertando el código&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para insertar la imagen creada en la web no hay más que guardar la imagen como un archivo svg plano y seguidamente abrirla con un editor de texto. Es importante que sea svg plano y no del propio del programa para que los navegadores sepan interpretarlo correctamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez abierto, copiamos todo el texto del contenido menos la primera o primeras líneas, ya que solo son la declaración del tipo de documento:&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;!&lt;span class="o"&gt;--&lt;/span&gt;?&lt;span class="n"&gt;xml&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;version&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt;&amp;quot;1&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;0&amp;quot; &lt;span class="n"&gt;encoding&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="n"&gt;UTF&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;8&amp;quot; &lt;span class="n"&gt;standalone&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="n"&gt;no&lt;/span&gt;&amp;quot;?&lt;span class="o"&gt;--&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;!&lt;span class="o"&gt;--&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Created&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;with&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Inkscape&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;http&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;www&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;inkscape&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;org&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;--&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ahora pegamos el texto copiado directamente en nuestro fichero html y voilá, ya tenemos la imagen insertada.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Creando la animación&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En resumen, lo que vamos a hacer a continuación es acceder al elemento "principal" del svg incrustado y vamos a modificar sus atributos "height" (altura) e "y" (posición vertical en el archivo svg).
La modificación de la posición vertical no es más que un detalle para que la barra se rellene de abajo a arriba y no al revés, pero no es necesario cambiar este atributo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="jsbin-embed" href="http://jsbin.com/ubiqex/5/embed?live"&gt;&lt;/a&gt;&lt;script src="http://static.jsbin.com/js/embed.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Resultado ~ &lt;a href="http://jsbin.com/ubiqex/5/edit#preview"&gt;jsBin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Sun, 26 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-02-26:2012/02/creando-una-vistosa-barra-de-progreso.html</guid><category>CSS</category><category>Diseño web</category><category>HTML</category><category>Javascript</category><category>SVG</category><category>Tutoriales</category></item><item><title>Soluciones para columnas con CSS</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/02/soluciones-para-columnas-con-css.html</link><description>&lt;p&gt;Un post muy cortito para aquellos que quieran crear un texto en HTML con varias columnas. Dejo dos soluciones sencillas.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Si te da igual qué tiene cada columna&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Si lo único que quieres es distribuir el texto en varias columnas y no te importa demasiado o no es importante el dónde se produce el salto de columna (a lo texto periodístico), utiliza este pequeño añadido que tiene css para estructurar el texto.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;article&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;     &lt;span class="k"&gt;justify&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;      &lt;span class="m"&gt;800px&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;         &lt;span class="k"&gt;auto&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;column&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;count&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class="m"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;column&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;gap&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;     &lt;span class="m"&gt;25px&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h1&gt;Si el contenido exacto es importante&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Si por el contrario te interesa poner un contenido concreto en cada columna lo mejor es separarlo en bloques distintos (además semánticamente es lo más lógico). Para esto crea una clase columna y aplícasela a cada una de ellas.&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;body&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class="k"&gt;center&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nc"&gt;.columna&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;       &lt;span class="k"&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;display&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;          &lt;span class="k"&gt;inline&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;block&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;vertical-align&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class="k"&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

  &lt;span class="c"&gt;/* Espaciado pensado para 4 columnas */&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;    &lt;span class="m"&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;  &lt;span class="m"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class="m"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;%&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

  &lt;span class="c"&gt;/* Cada uno trata el overflow como quiere ^^ */&lt;/span&gt;
  &lt;span class="k"&gt;overflow&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;hidden&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enlace ejemplo 1 ~ &lt;a href="http://jsbin.com/ezayem/edit#html,live"&gt;Demostración en jsBin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enlace ejemplo 2 ~ &lt;a href="http://jsbin.com/epejen/2/edit#html,live"&gt;Demostración en jsBin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imagen ~ &lt;a href="http://wallbase.cc/wallpaper/1671149"&gt;Wallbase&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Sun, 19 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-02-19:2012/02/soluciones-para-columnas-con-css.html</guid><category>Columnas</category><category>CSS</category><category>Código</category><category>Diseño web</category><category>HTML</category><category>Tutoriales</category></item><item><title>Ventana y lluvia</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/02/ventana-y-lluvia.html</link><description>&lt;p&gt;Hay veces que nos comportamos como si estuviéramos dentro de una película, y creemos que al fin y al cabo todo el mundo va a comportarse de la misma forma, ocurriendo las típicas situaciones como en la que no pides ayuda aunque la necesites pero alguien viene a socorrerte.
Pues bien, la verdad es que no va a aparecer nadie si no lo pides. Si esto ocurre, es una vez entre un millón y créeme, tu no vas a ser una de esas personas.
Si no quieres la ayuda de alguien debes decírselo, y si la necesitas díselo igualmente porque, si le dices que no, no aparecerá bajo la lluvia gritando por tu ventana alguna frase perfecta, eso no va a pasar.
Puede que siente mal creer en algo de una forma tan pesimista, pero esa persona en quien confías es una persona corriente, como tú y como yo y... ¿Tú que harías? Seguir con tu vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se supone que los seres humanos nos ayudamos entre nosotros, pero la realidad es que cuando alguien se siente mal, lo que nuestra mente nos pide que hagamos es esquivarlo y continuar andando. Es una panacea instantánea para nosotros pero el castigo más cruel para el que lo necesita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos, incluso yo, hemos sufrido esto alguna vez, hemos necesitado toda la ayuda del mundo y no la hemos pedido. Hemos necesitado una mano en nuestro hombro y no la hemos rogado. Si realmente quieres que cambie sólo existe una solución: pídelo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Imagen ~ &lt;a href="http://browse.deviantart.com/?qh=&amp;amp;section=&amp;amp;q=window+rain#/d1t7o4t"&gt;deviantArt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-02-17:2012/02/ventana-y-lluvia.html</guid><category>Cine</category><category>Comportamiento</category><category>Pensamiento</category><category>Sociedad</category></item><item><title>Canción de la ley SOPA</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/02/si-piensas-que-este-post-va-ser-una.html</link><description>&lt;p&gt;Si piensas que este post va a ser una reflexión lenta como las que me gusta hacer, siento decepcionarte, hoy me encuentro algo más animado que de costumbre y las cosas van bastante bien, así que esto va a ser más rápido y real que lo que suelo escribir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi hermana estaba escuchando hace un momento la "canción" del pan americano y ahora Holiday, de Greenday, es un contraste un poco extraño, pero me alegro de que no solo escuche cosas canis. Bueno no me enrrollo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resulta que desde los 14 o 15 años, que es cuando dejé de estar agilipollado para estar gilipollas (algo muy distinto por cierto) empecé a valorar la frase "life is music" o "la vida es música" bastante, sobretodo desde que amplié un poco mis horizontes escuchando Dikers, La Fuga y Marea. Sobretodo Marea era algo distinto a las 4 o 5 canciones de radio que solía escuchar. Desde entonces he ido escuchando música más variada hasta hoy. No me considero ni soy un gran entendido de la música, pero me alegro de poder afirmar que escucho una gran variedad de música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero lo que importa es que la música sigue alegrando a la gente que ama a la música, y que sigue habiendo gente que hace música que merece la pena escuchar.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/csBUUEz5Wk8" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Imagen ~ &lt;a href="http://browse.deviantart.com/?qh=&amp;amp;section=&amp;amp;q=musica#/d1aq4lx"&gt;DeviantArt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-02-01:2012/02/si-piensas-que-este-post-va-ser-una.html</guid><category>Música</category><category>Pensamiento</category><category>Protesta</category><category>SOPA</category></item><item><title>¿Por qué se puede hacer una llamada de emergencia sin cobertura?</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/01/por-que-se-puede-hacer-una-llamada-de.html</link><description>&lt;p&gt;Siempre he sentido curiosidad acerca de este asunto, y es que, para quien no se haya dado cuenta, si tenemos un teléfono móvil siempre SIEMPRE podemos hacer una llamada de emergencia al 112 tengamos o no tengamos cobertura. Y, ¿cual es la razón? ¿nos vigilan y controlan todos nuestros pasos? Gracias a Dios la explicación es más sencilla que eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro teléfono móvil dispone de una antena que utiliza para comunicarse con los satélites proveedores de cobertura móvil, hasta aquí bien, pero lo que no contamos, es que aunque tengamos una tarjeta de una compañía y sea su red la que utilizamos, esto no quiere decir que nuestro móvil no reciba la señal de los satélites de otras compañías. Es decir, que cuando nos quedamos sin cobertura lo único que sucede es que no recibimos la señal de nuestra compañía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero, ¿qué ocurre con las llamadas de emergencia? Resulta que todos los rincones de este orondo planeta están cubiertos con la cobertura que une todos los satélites de todas las compañías telefónicas, de forma que todas ellas permiten llamadas al 112 sea de la compañía que sea. Es decir, que cuando llamamos al número 112 la compañía no comprueba si nos corresponde o no ese satélite, directamente envía la llamada a uno de los operadores destinados a atender esa llamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un alivio saber que, al menos en una emergencia, las compañías aceptan no ganar dinero ayudando a alguien que lo necesite, aunque no me extrañaría que parte de nuestra seguridad social fuera destinada a aportarles un beneficio a las compañías... ¿será verdad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagen | &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/swedpix/6200088105/in/photostream/"&gt;Flickr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Sun, 29 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-01-29:2012/01/por-que-se-puede-hacer-una-llamada-de.html</guid><category>Móvil</category><category>Sociedad</category><category>Tecnología</category><category>Veo y no creo</category></item><item><title>Google+, la filosofía del buscador</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/01/google-la-filosofia-del-buscador.html</link><description>&lt;p&gt;Una vez registrado en google+ te encontraras el aspecto que tiene una red social: varias secciones donde puedes ver a tus amigos, tus fotos y tu perfil y una sección que será la principal donde tienes un timeline (no te asustes, no es más que una lista de las publicaciones de tus amigos). Bien, pues sabiendo esto... ¿que hacer? Pues tal y como harías en google.com, no necesitas salir de donde estás para empezar a experimentar con google+. Teclea en el buscador de arriba y empezaran a aparecer resultados de personas, páginas, mensajes, hashtags (echa un vistazo aquí si no sabes lo que es), y en general todo el contenido de google+.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ahora puedes pensar "¿y cada vez que quiera leer las noticias de alguien tengo que buscarlo así?", pues por supuesto que no. Como en toda red social, existen unos "amigos", en google+ son personas o páginas que añades a tus círculos, ¿y qué es un círculo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Muestra de círculos de Google+" src="http://1.bp.blogspot.com/-gAMMkyk93_k/Tx_K3T9z4PI/AAAAAAAAK4U/E8NOc89uVJ8/s1600/circulos-google%252B.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los círculos son grupos de gente o páginas relacionadas con alguna característica. No son excluyentes, por lo que una persona puede estar en varios círculos a la vez. Puedes crear tantos círculos como quieras y ponerles el nombre que desees. Cuando agregues a alguien a un círculo podrá ver la información que compartas con ese círculo (más adelante explicaré esto más detalladamente) pero no sabrá en cuántos círculos está ni qué nombre tiene (fiuuuu no tengo que borrar el círculo de "gente a la que matar" :D).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te parece demasiado complicado? Crea un círculo llamado amigos y mete a todo el mundo en él, de esta forma la red se comportará como tuenti y no tendrás que clasificar a la gente. Sencillo, eficaz y potente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora tienes a tus amigos guardados en círculos, y tienes ganas de contarles lo maravilloso que resulta google+, ¿cómo lo haces?, filosofía del buscador: Todo se puede hacer desde el mismo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuadro de novedades de la red" src="http://3.bp.blogspot.com/-8w9CXqeSsQw/TxwbuYw3UdI/AAAAAAAAK3c/Ie7aAyXOAgY/s400/google%252B2.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta caja de novedades podemos escribir la cantidad de texto que queramos, editarlo, borrarlo, añadir fotos, vídeos (sí, puedes subir o incluso grabar vídeos directamente desde ese botón), enlaces, lugares, prácticamente todo lo que se te ocurra.
Además puedes compartir el contenido con quien quieras, de forma que el contenido público podrá ser visto por todo el mundo (aunque no tenga google+ ni esté en tus círculos), tus círculos por toda la gente que tengas en tus círculos, círculos ampliados por los que estén en tus círculos y en los círculos de tus círculos y por último puedes poner nombres de personas concretas para que sólo lo vean ellas.
Si sacas a alguien de un círculo dejará de ver las publicaciones que tenías para ese círculo y todo el contenido que publiques para ciertas personas será completamente invisible para el resto (como si no hubieras publicado nada).
Además, inicialmente el contenido puede ser "recompartido", pero tú controlas la publicación original y puedes hacer que nadie pueda volver a compartir tu contenido, o que nadie pueda comentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y para terminar, como las comparaciones están muy feas, no voy a añadir que si habéis usado tuenti debéis saber que a día 24 de Enero de 2010 la privacidad que tiene es nula. Con google+ experimentaréis una seguridad al compartir contenido que ni terminator forrado de adamantium (si entiendes el chiste estás loco como yo ^^).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que mantengo la idea la anterior entrada: dadle una oportunidad a google+ y comprobad como está hecha su red.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Imagen círculos ~ &lt;a href="http://www.codigogeek.com/2011/06/28/google-es-el-espacio-social-de-google/circulos-google/"&gt;CódigoGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enlace ~ &lt;a href="http://p2kmgcl.blogspot.com/2012/01/una-nueva-red.html"&gt;Índice de entradas de Google+&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-01-26:2012/01/google-la-filosofia-del-buscador.html</guid><category>Google+</category><category>Redes sociales</category><category>Tecnología</category></item><item><title>Una nueva red</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/01/una-nueva-red.html</link><description>&lt;p&gt;Ya hace algo de tiempo que google sacó su propia red social, google+, y desde entonces el número de usuarios ha subido de una forma vertiginosa. Pero algo que es innegable es que tanto Facebook en el mundo como Tuenti en españa están en la cima en cuanto a número de usuarios se refiere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que salió la red social e incluso durante su fase de pruebas, quise probarla por la novedad que suponía una red social creada por una empresa tan grande como google. Facebook y Tuenti nacieron como redes sociales en sí mismas y no como creaciones de otras empresas, pero esto era algo nuevo y distinto, ahora teníamos a picasa, noticias, correo y contactos, todo unido en una red social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde entonces, como he dicho, los usuarios de google+ han ido creciendo, pero ya ha pasado un tiempo y aún no tiene la cantidad de usuarios que al menos yo esperaba y desde aquí quiero preguntar por qué.
Puede sonar un tanto radical decirlo de esa forma y puede que haya gente que no lo use sencillamente porque lo prefiere, pero tengo que dar razones de peso para que estas palabras tengan algún sentido, así que durante las próximas semanas (estoy en época de exámenes, no puedo perder mucho tiempo con esto) voy a publicar posts que explican el uso de google+ y que características de otras redes sociales podéis encontrar en éste.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Índice de entradas&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Introducción: &lt;a href="http://p2kmgcl.com/2012/01/google-la-filosofia-del-buscador.html"&gt;Google, la filosofía del buscador&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enlace ~ &lt;a href="http://www.google.com/intl/es/+/learnmore/"&gt;Ayuda de google+&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-01-23:2012/01/una-nueva-red.html</guid><category>Google+</category><category>Informática</category><category>Redes sociales</category></item><item><title>La rana que se congela</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/01/la-rana-que-se-congela.html</link><description>&lt;p&gt;Este curioso anfibio es capaz de sobrevivir en ecosistemas con un frío extremo debido a una extraña habilidad: es capaz de mantenerse congelada en estado sólido y sobrevivir.
La razón por la que este animal no muere durante su congelación es que su hígado es capaz de procesar una enorme cantidad de glucosa, dejándola almacenada en el interior de sus órganos antes de su congelación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta glucosa que permanece almacenada actúa como un anticongelante y permite que, a pesar de tener el 65% del agua de su cuerpo completamente congelada, sus funciones vitales puedan permanecer activas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enlace | &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Lithobates_sylvaticus"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;
Imagen | &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Archivo:Lithobates_sylvaticus_%28wood_frog%29.jpg"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-01-22:2012/01/la-rana-que-se-congela.html</guid><category>Animales</category><category>Veo y no creo</category></item><item><title>La espiral de la muerte</title><link>http://p2kmgcl.com/2012/01/la-espiral-de-la-muerte.html</link><description>&lt;p&gt;Ves a una hormiga dando vueltas... y otra... y otra... hasta formar una nube negra compuesta por millones de ellas que giran sin parar. Este extraño fenómeno descrito por Schneirla Theodore en 1944 pero aún no se sabe qué es lo que ocasiona este fenómeno ni con qué objetivo, pero de esta forma muere un hormiguero entero:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una hormiga empieza a dar vueltas, y segrega una sustancia que hace que las que la perciban la sigan como drogadas, así este fenómeno se encadena con todas ellas hasta que, curiosamente, van muriendo... ¡de cansacio!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muy curioso, ¿no?&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/UOSPaodSmlo" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Imagen ~ &lt;a href="http://planetatierra.azumare.com/la-asombrosa-espiral-de-la-muerte-de-las-hormigas"&gt;La asombrosa espiral de la muerte de las hormigas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Molina</dc:creator><pubDate>Sun, 15 Jan 2012 00:00:00 +0100</pubDate><guid>tag:p2kmgcl.com,2012-01-15:2012/01/la-espiral-de-la-muerte.html</guid><category>Animales</category><category>Veo y no creo</category></item></channel></rss>